<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Littile Sunshine]]></title>
  <link href="http://vicky-sunshine.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vicky-sunshine.github.io/"/>
  <updated>2017-03-28T01:07:35+08:00</updated>
  <id>http://vicky-sunshine.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Chi-Hsuan Li]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[世界觀]]></title>
    <link href="http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/09/16/world-view/"/>
    <updated>2016-09-16T00:57:48+08:00</updated>
    <id>http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/09/16/world-view</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前曾有面試實習時，我向面試官詢問說：「公司裡目前使用哪個程式語言比較多呢？我進去的話主要會是寫哪些語言？」對方回答我說：「我覺得用哪個語言不是那麼重要，語言只是工具而已。」跟一些教授聊天時也會有類似的說法，感覺一些年紀較大，寫較傳統程式語言（譬如C？）的工程師都蠻會有這種想法，但自己總不是很認同，又說不上來是什麼感覺。</p>

<p>學日語的時候，日語老師說，學習一個新的語言，其實不只是在學如何去用這個語言，其實也默默地在學習背後的文化，譬如在日語當中，對於不同的人，必須參酌彼此的關係使用不同程度的敬語，所以要把日語說的好，你必須要去學著去認知你身處的社會地位，來說得恰當、說得有禮貌、說得很符合你的身份地位。</p>

<p>又想到 1984 當中，有一個語言叫做新語，新語是簡化過後的英文，老大哥為了控制思想，很多原本可以描述比較複雜思考的語言和字彙，都漸漸地被簡化合併，當人跟人溝通一些觀念時，能用的字彙變少，變得會不知道要怎麼去形容，很多複雜的概念也會就此消失，進而去控制人們的思想，這也是我第一次知道這個概念，「語言能去影響思想」的這個概念。</p>

<p>打得這麼瑣碎凌亂，就是最近在想，程式語言其實也跟一般人說話時的語言很像，去學一個程式語言，也是在學著怎麼用這個語言去思考，前陣子上泰安老師的 React JS 課（ReactJS 資料流寫起來也是蠻有趣的），老師說的一句話真的很打動我，他說：「語言變化的這麼快，尤其是前端，那我們要怎麼去判斷說是不是該去學那個新的語言？那就要看他是不是有去改變你的世界觀。」那時候我才突然意識到原來這就是我的感覺，為什麼我那時候會喜歡上寫 Ruby，這是因為我很喜歡 Ruby 帶給我的嶄新的世界觀，還有很喜歡 Ruby 社群的感覺。（MINSWAN, There&rsquo;s more than one way to do it.)</p>

<p>我學 Haskell 的時候，也為 To iterate is human, to recurse divine. 痴迷了一下，沒有暫存變數，全都是層層 pure call function 到最底層，但是到了要跟使用者 IO 做互動，會對外部有副作用的時候，對於 Haskell 怎麼去處理這部分就掌握的不是很好，所以到最後沒有完全踏入其中，但是 Ruby 相對來說，我覺得自己能夠掌握的比較好，也更能體會在寫 Ruby 時開心的感覺。</p>

<p>最近，小記一下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[五倍紅寶石 - 實習心得]]></title>
    <link href="http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/08/30/5x-ruby-intern/"/>
    <updated>2016-08-30T02:20:42+08:00</updated>
    <id>http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/08/30/5x-ruby-intern</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>來紅寶石實習之前很忐忑不安，很怕自己不能勝任實驗室的研究和實習，一度自己心裏很想放棄這個機會，但是，能夠來真的是太好了！</p>

<!--more-->


<h3>在這裡的工作</h3>

<p>一開始先幫忙做了一個供公司內部使用的有趣小專案，原本皓姊有做一個午餐推播機器人，
會在每天中午十二點半會送訊息到 slack 提醒大家吃午餐，並隨機挑幾個餐廳推薦給大家，
但是機器人都是跑在皓姊的電腦上，皓姊沒有開的話，就不會推訊息，所以慕凡就請我幫忙 docker 化，
可以放在公司的 NAS 上面跑，後來我又為這個機器人新增了 CRUD 介面，可以讓大家增刪想推薦的餐廳，
算是我第一個完成的 Rails 專案，覺得很有趣！</p>

<p>後來又被龍哥抓進了另一個電子商務的專案，
我做的工作大部分是前端畫面的改動，雖然解決的PR都很小，
但是因為都得從後端拿資料，所以必須得去熟悉 Rails 的專案架構，
知道說我要的這個東西是該從 Model 取出、這個專案中的每個 Model 之間的關係、Controller 的流程還有對應的 View 在哪，
以前還沒接觸 Rails 前，總覺得 Rails 好肥大很繁雜像個迷宮，不知道要增刪改動要去哪一個檔案找，現在已經覺得不那麼陌生，是個很棒的練功機會。</p>

<h3>工作氣氛</h3>

<p>在學校學術做研究時，常常得和別人打高空，有時候討論問題對方只會給你模糊的答案，只能自己在茫茫大海裡摸索方向，
但是實習做專案的時候，我很喜歡那種直接溝通的感覺，有問題就整理好直接問，一起討論怎麼做比較好，對方也會給你很實際的建議，
尤其是我很珍惜別人 review  code的機會（身邊沒什麼人在寫 Ruby/Rails)，這也讓我更認識瞭解自己其實比較適合做技術的工作。</p>

<h3>世界觀</h3>

<p>前陣子上泰安老師的 React JS 課（ReactJS 資料流寫起來也是蠻有趣的），老師說的一句話真的很打動我，
他說：「語言變化的這麼快，尤其是前端，那我們要怎麼去判斷說是不是該去學那個新的語言？那就要看他是不是有去改變你的世界觀。」
那時候我才突然意識到原來這就是我的感覺，為什麼我那時候會喜歡上寫 Ruby，這是因為我很喜歡 Ruby 帶給我的嶄新的世界觀，
很喜歡 Ruby 社群的感覺（MINSWAN, There&rsquo;s more than one way to do it.)，還有寫 Ruby 就是這麼好玩。</p>

<h3>最後的最後</h3>

<p>我覺得公司除了讓我功力大增以外，令我最喜歡的地方是，我可以在這裡很舒服地做我自己，本來很戰戰兢兢覺得自己需要調整什麼心態，但是我發現我只需要維持原本的樣子就好了，也交了很多價值觀很合的朋友（什麼都能聊，一起聊遊戲、聊動畫、聊 Ruby 、聊政治、聊喜歡看的書和聊世界觀），而且還有好喝的飲料（世界紅茶好好喝Q_Q），真的很感謝有來這邊實習的機會 :-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[五倍紅寶石 - JS & Jquery 課]]></title>
    <link href="http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/08/06/5x-ruby-js/"/>
    <updated>2016-08-06T02:20:39+08:00</updated>
    <id>http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/08/06/5x-ruby-js</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>講師： Kuro Hsu</p>

<p>課程大綱： <a href="https://5xruby.tw/talks/JS-jQuery-2016-3">https://5xruby.tw/talks/JS-jQuery-2016-3</a></p>

<p>之前寫網頁時，總是拼拼湊湊得從各個地方拾起如何去寫 Javascript，要操作 DOM 的時候，總是在 try and error 中學，在這次課程當中，重新把 JS 的概念重新梳理了一遍。</p>

<p>最有印象的後面在講述 jQuery 動畫的時候，初學者可能會覺得 slideDown() 和 slideUp() 只是滑動方向的不同，但是其實 slideDown() 是顯示出現在畫面中，slideUp()則是隱藏，反而跟方向不太有關係，還有 HTML 當中每個元件的 class 屬性當中，前面的會被後面的覆蓋掉，假設說有個按鈕</p>

<pre><code>&lt;btn class="disable"&gt;
</code></pre>

<p>配合一些使用者觸發事件當中，我們可能會希望他變成可以按，此時我們不用特地去移除掉它原本的 disable，只要再加上 enable 這個 class 即可，這種特性在配合做動畫時特別好用。</p>

<p>還有許多使用 Jquery 動畫效果細節，老師都很仔細的說明清楚，整理一些大家容易混淆的 function，並準備很多範例 code 給我們練習，實在獲益良多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[五倍紅寶石 - HTML & CSS 課]]></title>
    <link href="http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/08/05/5x-ruby-html-css/"/>
    <updated>2016-08-05T02:20:34+08:00</updated>
    <id>http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/08/05/5x-ruby-html-css</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>講師：Amos</p>

<p>課程大綱：<a href="https://5xruby.tw/talks/css-html-2016-3">https://5xruby.tw/talks/css-html-2016-3</a></p>

<p>筆記 On GitHub: <a href="https://github.com/vicky-sunshine/HTML-CSS-Lecture">https://github.com/vicky-sunshine/HTML-CSS-Lecture</a></p>

<p>這次課程請 Amos 老師來教 HTML 和 CSS，之前在做網頁的時候常常都是套別人的模板，有時候想改個設定，都覺得怎麼調都不到位，畫面變得亂七八糟，想自己重刻一個又覺得不知該如何下手。</p>

<p>這次上課老師從 HTML 最基本的 tag 開始，仔細的穩紮穩打，不時補充一些 Insight，自學的人往往在堆疊 HTML 的時候，用了一堆 div，如果選用一些更有語意的 tag 來堆疊，譬如使用 <code>&lt;strong&gt;</code> 取代 <code>&lt;b&gt;</code>， <code>&lt;em&gt;</code>取代 <code>&lt;i&gt;</code>，標題與文字內容使用<code>&lt;h1&gt;</code>、<code>&lt;h2&gt;</code>和<code>&lt;p&gt;</code>這樣的階層關係取代層層的div，這樣不只容易維護 code ，更能增加 SEO。</p>

<p>另外，新手常常對 position 的運用感到苦手，老師也用清楚簡單的例子來敘述 relative 和 absolute 之間的細微差異，relative 像是排隊的人潮當中，有些人不喜歡排好，會站得比較偏左偏右（相對於資料流的偏離），absolute 是不管隊伍直接站在空間中的某個位置（抽離資料流，定位相對於父層）。</p>

<p>老師也常現場展示如何手刻出網頁，並說練習很重要，他自己平常的興趣就是找些圖片或樣板，自己嘗試刻出，透過不斷的切版練習來釐清自己的觀念，感覺 Amos 對這門技術真的充滿熱情，講述自己的發現和經驗時也都非常開心，眼睛閃閃發光。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[巫師3]]></title>
    <link href="http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/05/10/wu-shi-3/"/>
    <updated>2016-05-10T02:19:59+08:00</updated>
    <id>http://vicky-sunshine.github.io/blog/2016/05/10/wu-shi-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《巫師3》 完全是這幾年RPG的巔峰，比起看門狗或是GTA5，《巫師3》更讓我沈醉不已，整個遊戲或者是他的小說《獵魔士》，都在敘述人生路上，遇上各個事件時，你要如何去「選擇」。</p>

<p>不像一般的遊戲，你所做的選擇只可能關乎當下或是只影響最後結局動畫，但是在這個遊戲當中，你可以感受到之前做的選擇，對於整個後面的故事影響極大，環環相扣環環錯，有些選擇看起來當下是好的，但是在遊戲後頭會導致非常嚴重到你意想不到的後果，令你感受痛苦，甚至是說每個選擇都會有所損失，沒有最佳解，只能「兩害相權取其輕」，也有些好的選擇會在未來的某個時刻給你feed back，讓你覺得這真的是「太好了，那時候有這樣子幫他」，玩家在這個遊戲中對於每個選擇都會很慎重的思考，而在「兩害取其輕」的這個遊戲命題之下，遊戲裡的許多支線都非常引人入勝。</p>

<p>以下有雷。</p>

<!--more-->


<p>其中有個任務是某個小村莊裡的獵人，請你去尋找他的妻子，他的妻子已經失蹤很多天了，在他說明情況的時候，他妻子的妹妹突然出現說，不用去找了，通常去森林裡很久的人都已經死了，甚至還趁獵人不注意偷跑來給我們錢叫我們不要搜查（感覺就有詐），於是我拒絕了，繼續去探查那個森林，發現有許多血跡，感覺是有野獸經過，後來會發現一隻狼在森林裡遊蕩，正當判斷就是這隻狼在肆虐正要殺牠時，妻子的妹妹突然出來阻止我們，說狼人就是那個獵人，她覺得自己的姊姊（也就是獵人的妻子）根本不了解獵人，不知道獵人是狼人，不像自己一樣知道真相是真正的愛著獵人，所以她那時帶著姊姊進入森林，想讓她看到真相知難而退，然後憾事就這樣發生，而那時獵人在變身當下也沒意識到自己做了什麼，只知道自己那天好像殺了人，滿嘴血味。</p>

<p>獵人知道真相後非常痛苦，那天的血味，竟然是自己深愛之人的血，他決定殺了妹妹，他說：「這是我第一次真的想殺一個人。」我們在此可以選擇是否要阻止他或是殺了狼人，這邊猶豫好久，最後還是選擇讓他們自己處理家務事，我們離開了森林，背後傳來了吼聲、慘叫聲和撕裂聲，狼人已經殺了妹妹，正以為任務就此結束時，狼人突然又出現，懇求我們殺了他，他知道自己沒有勇氣去了解自己，於是我們…完成了他的願望。</p>

<p>有許許多多的時候，會被這個遊戲陰，卻又被陰的心甘情願。
不管是你以為讓真心相愛的戀人在一起，卻導致瘟疫盛行；或者是以為日行一善，放了在河邊被綁住的某個人，卻村民受到傷害；又或者是鼓勵某個吟遊詩人去完成紀錄戰爭的夢想，卻在遊戲很前面章節，就在某個樹下發現了他的屍體。
好多好多讓人錯愕悲痛覺得被陰的選擇。</p>

<p>但是，調藥救了人之後，丈夫感激團圓的畫面；放過復仇，對方一家人仍能夠開心聚在一起的時光；讓一個鐵石心腸的人重新開始人生之後，仰望開闊的夕陽。</p>

<p>這些悲痛與開心的時刻，正是我喜歡《巫師3》的原因。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
